歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2019年5月號)

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2019年4月號)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

[url]
[/url]
高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:

(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁
30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比較細,但冇咩分色。

由 落地喊三聲巴打 建議既片
素組JJ們如果有心想進一步去提升模型質素但又未有力又唔想搞咁大陣仗去噴筆，睇晒啲堆片佢，塞錢入你袋。
想入門舊化既人士亦都會有得著。

由 落地喊三聲巴打 自拍既片

洗筆

油：雙星
洗筆水：玻璃水
抺緊走杯入面啲油先
再入水谷鎗
谷完倒左佢
重覆兩三次
再係杯入面有洗筆水既情况下扭鬆支針，
前後Chok下同轉
整甩針尾(即杯後你見唔到既地方)既油
再谷一次唔見有色就得。

貼水貼

簡簡單單例範下貼水貼
片尾有show我用邊隻水貼softener(公認市面上最好既水貼軟化劑）同只係用濕水紙巾黎代替全浸落水。

Lm

回上個post既戈修羅，
淨係display機械人的話幾乎唔洗補色(左右裙甲有淨色件俾你替換),
要補既有雷龍成條頸同飛機頭
外露偷膠位得隻翼龍4隻爪

整體真係唔錯，
我有上色不過膝頭個夾口唔知點分件補，
依家啲白色件淨係噴左灰扮上左色先
偷膠我補左但影果時對翼方向錯左睇唔到爪

即係腳有d原本白色既位要上灰色？你用噴罐定溝色噴槍噴？如果噴罐用邊隻色最好？

新一個月

有冇巴打知ver ka v2ab有冇街貨
幾錢？

Pb野上fb收/搵網購/去現時搵啦，後兩者都比較貴

Hirm好似都唔少人玩，我簡單介紹一下

Hirm共通：成品骨架。細節同分色無可挑剔，超過9成以上水口係隱藏設計，神剪一刀流好快砌好。造型風格比較另類，一款比一款少金屬成份，性價比並唔高。

巴巴托斯4th form：唔少電鍍件(電鍍藍、金、紅、槍鐵色嘅刀、珍珠白嘅外甲)同金屬件，骨架好睇但唔少小問題,膝關節鬆得好緊要但髖關節又過緊，可動性亦一般,髖關節安裝亦唔一定水平。
巴巴托斯6th form:pb限定，兼用4TH,價錢夠原價買隻mb,大部分兼用，多左套甲，原先電鍍件得返金色果part,膝關節同其他骨架問題都有改善。
Wing zero:可動性幾高，部分外裝甲比較易甩（尤其心口），可以上膠水解決,可以變飛機。
Wing EW:兼用wing zero,好多剩餘零件可以根據自己喜好搭配分色,有送水貼。
紅迷：超高可動性，設定把刀由太刀變打刀,關節非常實淨。送嘅膠貼好撚薄同埋剪裁到好貼,基本上唔追求完美嘅就咁貼就OK。

手腳本身全白，
不過我想上色，上左普通灰之後發覺無想像中咁灰，
又咁岩支野雞筆噴晒其他色之後壞左，
依家就咁底灰頂住先
遲啲有新筆先再上，所以手腳我係未上線
但本身隻模啲色已經幾靚，素組消光夠玩

咁我消光算把今同心口金色部分試下拋光先

成型金色我接受唔到，
幸好金色位唔多我覺得可以用金筆或者噴罐
不過你可以到時睇左實物先決定

老實講隻金色接受到不過我更希望電鍍

上水 5月素組
齊曬三隻 唔知會唔會出埋三一 帝王呢

你唔好再快手啲

屌你全職素組架咁鬼死快

咪係，痴痴地

一個佢一個也咩啦，兩個都係痴線的
快槍手得黎整得靚

我又慢又唔靚

我都係

新Po 留名
呢隻D關節接位記得要處理
唔知咩油都同你甩

新手亂改

只用水唔用軟化劑貼水貼，會唔會好大問題？

新帖LM

細塊既冇大問題
係邊位會明顯少少
大塊一定要
猶其啲唔係平既地方
唔係好難貼服
痛車個啲直頭要不停搽同調整直到平晒。

呀，仲有，見人地貼啲麻鳩煩又易出事既水貼時，都係用中號筆點黎掃，而唔用跟軟化劑個支掃，應該係嫌毛太硬。

明解了，咁rg沙剎比個盾徵算大定細(2cm*2cm左右)

超級素組

中 -中大
唔好搏
用。

我想問rg 用腳架邊到買平？
我應該要買幾個

唔一定要B記，可以淘

B記係用返HG架換joint

姐係買hg 都用得？

會唔會唔啱裝

根本一樣
都係叫 Action Base
新嘅係 4,5
舊嘅平但難就位擺pose

新d 既rg應該有件零件係卡住兩腿中間個位，下面好似係3.5mm窿黎，有呢件零件就會岩

呢支野抿畢地幾好用

塑形刀唔好用點得

撩埋耳屎都仲得

新手，白色件，上左白灰，想慳返白油，有冇問題？

bandai出toy story模型

快啲出埋其他pixar

Up乜

白灰當面油掛

想問下如果件野本身白色，噴左白色底灰，可以唔噴白油嗎？

白件白灰點分上左灰未
同點check件

個合體真係no eye see

exs gundam宜家香港街價幾錢到

合金部同模型部分開既

咁呢個係合金定係模型?

BTW，我細個都好鍾意咁將啲機械人砌埋做一大部

睇你接唔接受到底灰個種白law

合體果隻係超合金

合金

發光pg exia 千七蚊入唔入得過忍左好耐

自己睇返建議零售價，
一般通販出左幾個月後都一定賣6算以下，一般唔會低過5算，除非清倉/散死貨/促銷等等。

以前唔撚信邪
手指牙簽搞掂
心諗咪一鳩樣
有錢身㾗買黎試一試
點知分別咁大
我錯了
原諒我呢個萌塞叔

噴開油既巴打
你地用開邊隻豬嘴口罩

因為我唔常噴 有時戴3，4個普通口罩算

唔會
我全部架都淘

正常噴白都要兩轉
一係用遮蓋力勁白色
如Gaia 系列

有無人係噴av 油？

AV Air/Mecha
就咁AV好多開稀都係會塞槍

有冇名
雖然我未必買

3m 7502

屌，咁大鑊
用埋佢枝airbrush thinner 會唔會好d

THX

買 ac air啦

我本身已經有十幾二十枝model colour
不過因此無乜時間手油所以想買隻龜泵噴左佢

咁買枝0.5嘅槍噴左佢

AV+0.3真係好易塞
特別係粗粒既黃色，白色

好在上黎問問先
本身就係想買h&s ultra 0.3

0.3用呢幾隻水性都冇問題
AV Air, Mecha, AV Metal
Ammo Mig
Ak

係AV Color 本身唔係用嚟噴出事

迪士尼排5月最後一日出？咩料？？

岩岩去聖域，好似中左鳳凰幻魔拳
雅典娜滿面笑容，又歡迎光臨又多謝咁

佢請人啊 無笑容點請人

諗諗點搞先

唔明請咁多人做乜
本身間鋪已經窄又人多

生意唔好？

係之前啲人走晒定開分店啊

唔知，但應該點到俾模倉分薄左客源，特別係馬鞍山同將軍澳班友

抵撚死啦

新手想入隻新SD連骨
唔知啲分色同水口易唔易處理？
定係玩RG算

如果係講sdcs
分色係hg水準，水口大部分都比較細，同埋都唔少要做無縫。

SD分色依然麻麻

咁我RG起手算
上線消光夠做

夠做有突

sdcs分色最好係渣古

rg exia, 00r 00q ，三選一，邊隻好d 呢？指工藝上

工藝？

萬代ge組裝技術，會唔會最新ge 就好d 呢？

因為聽聞獨角開始好似轉左骨架定唔知乜野

呢幾年笨大技術冇乜突破，去到杜1開始啲骨架突然好返唔會過鬆過緊只係因為轉左設計方向，成型骨架開始變做配件而唔係主體，其他就好似mg咁砌。

都係無袖版好睇D

00q 唔錯

除非兼用舊模， 或者設計錯誤易斷
唔係就愈新愈多好

ultra 冇0.3
0.2定0.4?

入左盒RG突擊同淘左少量架撐

係wor
咁我個case 係咪應該買0.4 合適d?

支架有冇link?

sor巴打
架撐=工具

Why not both ?
Ultra 有2 in 1

p.s. ultra 0.2用家

因為2in1 好似有點貴

同埋我只可以玩到av 油，0.2 可能會用唔著

air, mecha 0.2冇問題

新手想請問有冇巴打最近見過邊到有賣 vf-31j super siegfried 1/72 模型？

想請教下，如果用龜泵既話，
大家會建議用返普通雜牌筆，
定其實升級去靚少少既筆？

我個入門龜泵筆套裝支筆噴完一隻就壞左，
筆頭頂住支針個nozzle爛左，搵過零件上網買又要連支針，個價差唔多1/4個套裝，
如果龜泵可以配合到靚少少既筆的話，
首次升級$1000樓下有無推介？

成盒既版本香港無見過，有都係vf-31c，vf-31j 就見係普通版再加一盒super pack一齊賣

龜泵即係低壓, 用返郡士PS289哥類可能好d

利申: 尻up, 未用過

請問邊到有買 兩盒版本

琴晚倒瀉膠水唔為意，今朝起身發現隻age2 magnum 變左半身不遂

睇你覺得自己幾大機會棄坑

化屍水

聞唔到味？

變fix pose

倒左少少落台，急住抹返，唔為意滲晒落對腳嘅關節度
隻mg mola mola

買過隻AGE2

轉手油啦，乜都唔使set

手油完噴消光

之前首次手油，舊化到好似污糟晒咁，黎䌎一繼續努力

加油，
btw首次手油係借左女朋友指甲油黎油，睇片覺得指甲油仲易控制d上網見到有人用黎油車，痴線的

主要係舊化唔知點解唔太上到色，油油下越黎越污糟

試下用乾擦，擦色係易控制d,

遲啲會再試，呢排打隻狼少左砌模型

福利

淘左幾盒高達返黎，有盒jests cannon無睇清楚，原來係大班唔係萬代，好傷心，諗住砌d配件就算

bandai嘅淘寶多數貴香港少少
係有時搵唔到先會考慮

用Gundam Marker

想請教下，新手噴灰時，噴到起少係乜原因

咩係起少

起砂？

我用av 油全機上色

係啊 起砂

因為你噴灰之前冇打磨

Pb 可唔可以係佢官網訂
之後集運返香港

上面果三隻都唔好

我覺得mk2 最正 如果你對uc冇愛就算

香港有PB 唔洗集運

直接上網訂
佢寄去你屋企？

係

V2AB 已經冇得訂

等再販lo
佢又唔係成品

求其出500都有人放啦

冷門野 hg 1/144 turn a

我連色都費是補，反正內側都睇唔到

想問下 sparmax dh103 , max3 同 ps 270

三枝級數係咪爭好遠？

Ps 270係mr hobby果枝

之前買左E個抽風箱

覺得個風機唔係好夠力,我睇巴打門d片個機好似抽得好行好嘈,
想問下有冇好介紹?

btw,大家係唔係都用油性油多?

我係淘左個大W數抽風扇，之後再買個膠箱塞入去，再係鴨記買條抽風管

上面巴打提到PS289, 睇落好似都唔錯,
但唔知點解睇開果啲網都無晒貨(amazon, spraygunner, 身在北美)
咁又周圍碌下, 見到差唔多價既有mr hobby PS274,
又有啲人推IWATA NEO 我見都係$55USD, 睇片啲人又話好正咁,

咁如果長遠黎講係咪PS289/274 筆尾有得控出油量既筆會好啲?
同埋PS289/274具體上有無分別? 因為無晒284我想274都照屌左先
thanks

Marker可以咁油得平均？
神手

北美有沒興趣睇下badger? 美國廠可能方便d

原來仲有呢個選擇
又碌過下, 好多都$100USD樓下, 好似唔錯
再睇睇啲評論先thanks

是咁的 最近買左架鐵車仔想幫佢噴色 但發現左要甩左本身啲漆先可以噴色上去 上網睇要用煞車油 但一支好撚大仲有冇其他方法可以幫佢本身啲漆甩出黎？

模型用嘅起漆水細枝啲
但又貴啲

一係用砂紙磨

想平平地買隻龜泵/usb既泵? 玩下噴色
有無咩推介?

同埋用水性油陣味係咪會少d

洗架撐果陣要用天拿水洗?
去廁所/廚房洗咪搞到成陣味/顏料?

水性油
多數冇味／酒精味
可以用返水性洗筆水

係台場買左隻MG電鍍沙薩比，應該會就咁素組然後貼水貼，想請教點處理電鍍件啲水口位，好驚失手

冇隱藏水口係冇得處理
一係留黑點
一係油返近似色

即係買定枝Marker補補佢？

可以學識一招無視大法

噴完都係用返x20a/ 火酒洗?

我擔心既係搞到個洗手盤一堆顏料洗唔甩

雙星水性不了

洗完之後用紙巾抹咪得lo
倒落洗手盤做乜

真新手唔識

碟果d 用加左火酒/x20a 既紙市就抹得甩?

巾

幾錢支

巴打有冇tb link

洗噴槍,碟個D用返洗用具溶劑就得
但係唔好用黎洗模型 舊膠會溶

福利同RX88都有
應該6－80

之前pm有推過，但而家好似唔再做。
聽返講來d舊式d, 同hs有d似， 不過又係d好極端反應既筆

幾年前，要搵下

THZ巴打
同埋點先算大W數?
我果個佢話係40W,但廢青扇都好力過佢...

我真係唔係好記得點揀，睇相我係買呢隻，但唔肯定係咪呢間。 怕伏既都可以去鴨記，有間排欄好多抽風扇賣。 睇返佢寫我應該都係用緊40 W. 我改左3 腳插都夠力既不過唔知係咪氣壓問題有d位會反彈返風出來。 之前見過有巴打畫過流體圖解釋
睇下今晚返屋企睇睇

今晚去搵支試下先是咪熔左本身啲漆之後上底灰再噴就得 想問下如果想還原返啲極細既Logo有咩辦法？

Gaia, Mr Hobby果啲油性油 用返金屬底灰會好啲

Av, Ak, Mig果類就咁用佢哋嘅底灰
之後再噴

極細嘅Logo多數都係水貼／金屬蝕刻片
睇返你部車咩比例再搵
Tomyca 1/43, 1/64都有

我想問噴鑵69 買定出旺角平d?
另外如果銀色油性油其實係咪唔駛開浠都用得？

銀色油性油
好多種都要開稀喎
唔洗開稀反而少

有無龜泵/usb泵推介
定求其一隻都得

冇要求咪求其

最緊要加個水隔

69平啲，模型倉都差唔多價錢

唔係關於模型
但有d噴油問題想請教下大家
之前買左個1:1孩佬雷神鎚
但因為本身d色麻麻，加上有d位甩左油
所以想噴過
想問下有邊隻牌子噴罐係比較好，可以噴到金屬感

要開稀咁thiner 咪仲貴過噴鑵？

你唔開稀咁點噴

噴罐噴唔到細範圍
好多浪費左你又唔計

噴鋼色
再黑色Wash
再乾掃銀

電鍍銀好似唔洗開就用得，例如modo銀角/e7 s09我都未用過

另外硝基油通常要用thinner開，一樣有銀色，但同上面個隻電鍍好似唔同

GaiaNotes, MrHobby, IPP 都要開
MOLOTOW， MODO唔洗

銀色手油咋

手油就是但唔， 點都做唔到鏡面

手油第二浸要開稀油

PB出ハイゼンスレイⅡ
都好多新規件

睇黎TR6有排出

等緊銀雷

gaia個超級銀好似唔楚，但好貴

仲大隻過新自護

我上面會再上透明色同光油

好形

呢個似比較可行

有冇人買左ex s 1.5
幾錢

咁上下

780

可能都TB一個試下先,我覺得E加個40W係吹出黎,出口得4吋
我睇TB4吋果D都係好雞,可能買個10吋

8舊水買隻普通mg
錢多真係任性

元朗 689

呢盒有1.5隻，所以先叫1.5

好多位要大力金剛指

1.5隻，砌完剩低果半隻有鳩用咩

呢隻野真係好冇誠意

8舊水買deep striker好過

EXS 真係搵笨

多部飛機都好啲掛

1.5不了

大大條夾口

岩岩砌好朱羅 壽屋D模型都要用力砌

有冇相同應想分享下？

我未玩過壽屋，岩岩呢排先留意有索斯wild hhm發表左
壽屋女女唔敢買，一陣畀女朋友見到扭耳仔

我試過砌到見血，有時都係要打磨下先合到

我砌咗4隻，仲有一隻未砌

我砌咗兩隻都無事喎，好順利

唔得唔好夾硬嚟

唔係見紅就係斷件

我有一隻特別實，壽屋係大陸生產

唔關邊度生產事
技術同QC問題

SD都DLC化

我要買，終於有喳古大腳了

要砌到成隻吉姆要rx78 + cs frame + 擴充包

膝頭依然係高達

有埋衫著咁屈機

衫係另外買
宜加諗返都唔知買黎做乜

用黎爆衫用
若隱若現先正

當sex toy咁玩

有邊隻牌子噴罐好

雙星

但黑色wash同掃銀姐係邊d
冇玩模型唔熟

點解啲人可以咁樣對啲模型

多3 3000羊
NU 要4500

好肥

原來係張相問題
係唔係條骨用返多1 所以平D
NU條骨上身都可動性
而且多1 都唔駛3000羊

好似可以睇下citadel (呢個真係唔熟)

定係其實就咁噴鋼色，再噴銀色已經ok

想問下香港邊度有呢d服裝賣?

淘寶啲工具總於到齊
呢幾日可以開工

我呢件香港九成無人入
你要上網買

wash 同 乾掃唔係噴㗎
做舊化顯得像真啲

可以自己學織
溫暖牌

柴灣雅利有，好似可以寄

今日靜岡模型展好多新野

第58回靜岡模型展 2019 展出
HG RX-104FF PENELOPE

露娜瑪利亞渣古mg幾正
笨大終於開新模

壽屋d女女又中左好多槍

係唔係pb?

上網買要幾錢到?

銀色就 雙星 ts83 靚

我買左$110

有無咩噴油場推介

真係想打柒壽屋

嘩屌
d toys story 完全係為左tum 女而設

未訂過pb, 但有d想要

日本pb未訂過

香港pb公司地址會好d
熱門野出得慢，仲要搶，冇得揀送貨時間
成日working day+hour 送貨

係咪去訂孤仔冇咁嬲

市面好多代訂

pb洗代訂咩

如果你屋企長期無人咪去孤注訂

最抵死冇人再約果日佢可以甩底

其實如果想自製類似Dr strange果種斗篷
有冇d教學?

有冇衣車/識唔識縫針？
唔識就去買現成算啦

露娜渣古人氣唔差

出都正常

Bandai: PB 又可以出其他裝啦

阿斯蘭綠渣
雷白渣
伊札古藍渣
西川橙渣
假拉克斯粉渣

針黹識少少既

首先起草圖，畫紙樣，
cut出黎做假組睇效果，
試到ok就畫落牛油紙再畫上布料上面/直接畫落布料上面，
布料記得留車線位同集骨位唔係就實會披口。

訂過港魂送住宅就明

我買過幾次都無咩野

番去望望先
btw現成可以邊度買到?

以前有得揀時間
次次都揀夜晚送
次次都朝早送黎

唔係同一日上架
但同一日出貨嘅
冇得合單 硬食每單40運費
結果都係同一日同一次送貨

而家冇得揀時間
唯有送公司算

我搬屋都掉咗好多
其實啲模型無價又無市, 問過幾個frd送都唔要

無位唔掉可以點

唔係自己擺
開左真係冇人要

大林見過，應該都係taobao 大陸野

自己買布裁都得
雙色就兩塊縫埋

仲要收鐵線入去，唔係會不舉架

屋企有人我都係去孤仔訂算，比多40當買服務算
黑貓送既有咩事你打佢hotline係要等成個鐘
上次訂v2ab全世界已經開緊箱我等左幾日個status都無轉過，等成個鐘之後個staff同我講仲未拆箱，屌你老母我最後用左成個星期先收到貨雖然最後都係砌牆

咁撚西

我又冇遇過咁西係之前早2年派新iphone先搞到遲左幾日
我寄屋企，佢逢星期六次次都差不多11點幾就派到上門，但佢真係唔跟時段派

我要求唔高，email話邊兩日派就邊兩日就得。
過去三四次都冇準時過

有toy story

胡迪

無腳架應該企唔到

但係又唔出hws

TR-1都學EX-S出1.5

配件包就係多一邊浮游炮？ 咁都幾呃錢。。。

仲有背包個joint位， 冇左咗放劍個位

有格蘭修羅

係咪即係有龍王修羅

Pbhk 幾時出電鍍rg沙剎比呀，定係去孤仔訂算btw 見到淘寶bandai 官方都有

香港更新後
例牌遲一個一或以上
仲要頭批量少
再遲多個月批先多返啲

一個月

多3
有隻MG不過未砌

算數都係唔好訂
費事考眼力

單邊浮游炮型d

DFF+HWS

有冇跟浮游炮透明支架

支架會唔會係Effect Pack

有無手足知 青島文化社三式機龍改幾時出

呢啲野，基本啦

想問下要砌朱羅弓兵 待,係咪要拎哂朱羅忍者D甲先砌到?

說明書最後有講

之前訂v2ab 體驗ok, 平日送貨

學緊噴油
都係素組算

上色前點準備得好啲 見有啲人每part都分好上咩色先開工 望返自己就覺得好垃圾

點垃圾法？

而家分件分得咁好
都少mask左

咪畫下設計圖，用說明書的圖上下色，
再唔係你未剪落黎果陣已經心中有個低想上咩色，剪落黎果陣分哂一版版咁袋遮嘛做過就知唔會好難的事黎

所以買架生前要諗清楚

因為自己只係試過幾次筆塗

手油要油兩次

因為多數靚嘅都係噴筆上色

呢個有 不過完成後感覺有啲厚係我錯覺定筆塗好易會咁

我都想買嗰堆工具 但冇位擺

油第二浸要溝稀D油先再油

係hkml度
有位ching (ygat) 手油出得幾密

狗衝

噴多一兩次先

你可以先去一D 噴油工場試下
觀塘 長沙灣都有
開油果D 可能再問下

噴油都冇買咩工具
淘左D 油樽
噴槍靠工場租,都係60蚊都噴到3個鐘

巴打你買邊隻油樽，我買左60ml個種，打算買賣200ml

我唔好多噴買60 都夠, 最緊要佢送粒珠俾你

marker筆 噴油

c兄你屋企噴定租場噴??
屋企噴抽風問題點解決??

不是賣廣告, 果到有槍,夾
口罩,油自備 60蚊3個鐘 30蚊1個鐘

我之前有去開觀塘噴，15蚊per hour
就係嫌遠先的起心肝買架生係屋企噴。。係抽風問題而家唔知點解決咋。。
最衰港島區冇呢d噴油場

屋企唔比噴 有抽油箱都係好臭

轉玩水性

出去租場噴

水性油唔好用

我儲好多先去噴

好好用喎

係MrHobby同Tamiya啲水性廢

我住大東北
D場好遠 除非一次過噴晒

水性係酒精油，油性係法郎油，我有冇理解錯??

有無人屋企噴油 又無事

有時租架麻，得閒咪出去噴下law

水性多數係亞加力

可以用酒精， 本身MIG/AV 嘅 Thinner都係冇味
有啲仲可以水黎開

油性 多數指 硝基 要用 好大味

珐瑯油 係另一類要用x20,白電油果類開

有無水性油推介下
買枝睇下有無味 無味就屋企噴算了

仲有有無玻璃櫃推介下

有個fd教過我圓型樽係水性，方型樽係油性，咁正唔正確??

Tamiya雙星黎計 啱嘅
圓 亞加力
方 琺瑯

其他牌子 水性油性全部圓樽

我係屋企噴

av油

我買依個

我買依隻, 你果隻都好用

岩岩惡補番，我之前應該係玩開硝基。(群氏+giga)

pbhk 終於出電鍍鴨脾

可以去皆旺六樓試下K color
金屬色表現出色
其他色系感覺比較厚
水性/無毒

F90都出左

國內有隻sm 水性油，睇效果唔錯，無味無毒，但屋企未有條件噴。。。

水性油先係最毒

我都想知點解佢咁講

微粒 油/水都有

油性Thinner有毒， 水性冇
唔知邊part毒啦

飲左落肚會出事咪有毒law
油性果d你係明顯地知道有毒，你會避開
水性，呀冇毒既，掂下掂下吸多左hi多左咪拿野

AV油聲稱飲落肚都係無毒 不過我相信唔會有人買黎係為左飲

部份學生用嘅顏料都係丙烯（亞加力）
唔信模型顏料
可以去文具鋪買， 粒子粗身

我想問av油 油完可唔可以上油性光油？

metoo

可以
但AV都有光油， 雖然麻麻地

薄噴多層就alright

有冇巴打知樽裝模型油/thinner，可唔可以寄倉/空郵去外國

即係噴一下啞啞地色，半個鐘再噴多層咁？

好似唔得

砌好等nu

都想過買，但怕企唔穩，等下報告先

Av油噴高達大家點睇

冇問題
不過溝色同硝基唔同

乾噴兩三層，乾晒埋再濕噴一層（唔濕噴做唔到光澤）

危險品緊係唔得啦大佬

個黑色點整㗎??小弟咩底都冇,易唔易整呢

陰影 噴黑底之後再上面色

似 銀底 》黑色陰影 》透明紅

想問下點樣起貼紙會冇痕跡/點樣去貼紙膠跡？

咁有冇機搵貨運公司搞，想過到去有得玩

用橙水啦

過到去買

船運係得嘅，不過托運期咁長，係當地買過晒好過啦

空運都得 (只要間公司有申請危險品牌), 例如AMIAMI佢係空運到噴罐

少量偷雞寄倉ok既
成日係日本買finisher油，偷雞放2，3枝係行李

有個偷雞方法我成日用
就係亮黑底，上銀個陣留陰影位，再上透明紅
可以洗少一次槍

冇諗過船運，唔該巴打
我估搵齊我手上堆油應該都好難

即係噴都噴成晚

係咪模型嚟?

大家點睇pq08呢個泵
我都係後樓梯噴算

睇figsoku話係模型黎

我反而唔鍾意咁重陰

上網爬文咁噴左金屬銀加透紅出左咁，如果再噴消光/光油會唔會冇晒金屬個效果？

呢兩隻都落咗光油

鉄也靚好多

新手第一次噴，2號係第二次

隻紫色點噴？

左：黑底 》 銀色 》陰影 》gaia 純色紫037
右：黑底 》 銀色 》陰影 》gaia 透明紫047

似乎想好睇真係唔可以嫌gaia貴

唔貴啦，20蚊支

gaia貴啲但大支啲

睇小說成日話削鐵如泥
今日終於感受到
剪落去完全無阻力

會番唔到轉頭

而家淘寶可以買油

錫住用
唔跌落地
都算襟用嘅👍🏻

新個套sd三國模型係 made in china ?

噴囡囡

yes

飛行漢堡出擊

有無噴槍推介

砌壽屋d女
先發現原來砌bandai d模型真係舒服好多

p bandai jp而家鎖ip?
入面啲link彈返出去揀地方

清cache再試下，冇block IP

今日玩眼

係啊
財團b技術力真係高一籌

啱啱砌緊hg origin 隻黑色三連星
剩係脚掌都10個零件
砌完仲要好實淨

壽屋d設計睇上嚟好靚
但砌嗰時完全唔啱位
砌完仲要超鬆

壽屋有件D實過龍

原來ym 搬左

D女關節好難扭好易出事

唔得唔好夾硬嚟
哎呀

想問布洛尼手臂金色件可以點做無縫？？？

剪筍挖坑
令手臂可以就咁套入去，上完色之後AA膠痴

做得無縫就要有整爛舊模型嘅決心

用aa好驚白化

唔怕煩
遮蓋都得㗎

我反而中意壽屋關節夠實
Bandai啲高達成日連企都成問題

唔係軟膠Joint嘅多數冇問題

軟膠hold唔到重嘢

重心問題啊?點會企唔到

搬左去邊？

16樓
本身9樓 細間左好多

壽屋唔係太實就太鬆

想問你地如果模型有少少位磨花左想補，係唔係用牙膏畢地補?

我會上色算

畢地補完係灰色
仲要磨

最後都係要上色

想整番靚仔依個位可以點攪

先拆開
搵嘢填補， 再打磨
可以用：
AB補土（畢地）
AA膠+爽身粉
AA啫喱膠

牙膏畢地乾得慢
唔係唔用得

劣作！！終於噴好了（素組）

係咪放大版hg?

Mg來架

D外掛件做得幾好，滑雪板個機構唔錯！係背脊掛武器果度西，成日跌，好煩！
要用blue tap痴

原來可以磨平佢 thx未玩過hg，依隻好鬼細隻

我知 但係D人話佢係放大版HG
我到宜加都未買

最撚西係左手掛盾個連接件囉
太短入唔到

Yes所以我掛左係屎忽，屌你笨蛋大真係姑9寒

啲細節分色分件差好遠啦

下，咁大件事
av 油最齊係佢

唔會係hg果隻既程度law

唔關事既 唔係執

細間左會唔會放少左貨

牙普通畢地會縮
咁大條坑會填極都好似唔平
用原子灰或AB畢地或AA膠爽身粉係最佳辦法。

係入面ok
記住如果接觸面夠多同緊密
幾點AA膠就會咬到實一實。

唔過量溢出
就唔會白化

呢兩隻都要買夠三盒先齊件,仲要支槍d偷膠

bamdie 真係唔會死錯人

Sd唔偷膠都好難啦

渣古個腳關節

長 腿

係圓腳

高達backpack 個單支劍柄真係

仲有吉姆個胸甲同腰甲，全部都係rx78 加多2-3件就搞掂

失敗作

另外想問下大家覺得右腳噴太厚定左腳噴太薄？

右邊好似深色d

右腳 噴得飽和啲（油果隻色
左腳 仲見到少少黑底

兩隻都冇問題
擺埋一齊先覺唔夾色

呢隻邊算失敗呀
就咁睇無瑕疵已經好好

模型技術始終無可能一步登天
就算再勁都始終唔會有到頂嘅一日
整多幾隻再睇返舊個啲就會知自己進步咗幾多

有少少，只要唔好站屍，擺pose時右腳前左腳右咁深色左當陰影就岩岩好

左腳銀色位上光油前手殘括花左
全隻野都黑色底，兩隻腳銀色位係咁好彩用晒黑色
唔上黑底上銀色攪到灰色咁
右腳噴個時發夢噴多左
最後頭d線一上完光油就有少少化開
至於隻翼...遲下洗走d色的準備得閒重新噴過

暫時唯有咁樣做啦

下隻再努力改進，唔好洗啦咁煩

唔明點解透明黃會一點點黑色，根本冇落過黑油

咩底灰？你本身想噴金？

底白>銀>透黃

噴罐？？

金色應該就黑底，銀，透明黃/橙

黑色正好用晒所以懶懶地噴住先

金色我會用金底黃，銀底黃會出青金色

或者直接gaia星光金，價錢平過2支油又少d工夫

想問下gaia油有冇出過亮光黑?
想換過支黑色做底

同埋如果會噴黑色做底 仲有冇必要用黑色底灰?
定用白色底灰都ok?

Ultimate black

你都噴黑
仲理底灰係乜色黎做乜？

黑底灰又噴黑咪好難睇。你如果對對自己打磨有信心咪直接亮黑底。 不過如果沒磨好，真係會現曬。

噴完灰磨
砂紙消耗得好快

5金鋪幾蚊張姐

我屌，
你擔心砂紙用得快
反而唔擔心成品效果？

得罪講句，唔好玩算啦
沙紙2蚊一大張

用開雙星好貴

買5金鋪鷹牌水磨啦，一樣效果

我之前筆塗嗰啲好似油性有冇事架

突發奇想，如果筆塗完，用高目砂紙打磨走d 筆痕， 再上消光或光油，可唔可行呢？

呢支?

是

032同002有咩分別

普通黑同好撚黑既分別

小弟第一次噴油金屬色，請問gaia星光銀用T01開會唔會好大問題，噴出黎影響之後隻透明色？買晒野先睇到好多人話應該用T09開

貴啲都買t09啦，

T09啦，開金屬色用，開完係滑d架

我用開Gaia ex02

T01 會差幾遠？ 因為應該只係噴得一次咁大把，會嘥左成支T09

你遲d會再噴金屬色架？？？

應該唔會，因為只係對sazabi隻金屬有獨特喜好

T-09有細枝架

250ml？
我買開1L

而家先知有MG透明牛, 想問問當時係賣咩價? 透明山渣餅都係同一時期?

應該係彩透牛先啱

Events 限定，兩隻加埋炒價過二千

Thx, 啱啱搵到, 哥時兩隻加埋先千一左右, 睇黎都係無緣

我覺得彩透牛好樣衰 一見到啲白件彩透就覺得好似白蟻咁 叉鴨比彩透都好啲

一野入左5隻元祖MG 幾個月先得閒整好第一隻

呢個effect 香港邊到有？

Sf

喂阿哥8月先出

sor

我有透明版

有無人用過k color?
佢同av 油邊個好d?

配合黎緊 隻nu

用開hobby 原來t09 咁大分別

個價點

128入手

算貴

幾十蚊就算啦

唔錯

之前$100有找

係其他價太平

當搭少程車同時間都值番幾十

深水埗果幾間野真係做爛市，有時都支持下小鋪

其實噴完果隻色係光澤既
仲駛唔駛上多層透明光油?

之前rx78-2 果間神州集運堅係運到油落香港
thanks

同出面市價差唔多

畀我揀會落樓下買，慳返車錢同時間

而家官方都好似運到

我全部油同開油水都係神州集運運落黎
未試過出事

唔得，我上星期買野錯手禁多左支油比官方倉拒收左

不了好伏

買工具，油，深水埗福x算唔算最齊？仲有冇其他會比較齊？

英明

買工具去皆旺
買油係平啲但唔齊

深水埗買油會去模型倉同69

聖域留比中坑聖鬥士去啦

互有長短
撈埋用都得
一樣性質

thanks
主要想知d 白色黃色嗰d 邊個好d

K color好多色都唔可以濕噴
睇清楚樽上面指示黎噴。

睇你之後會做咩，有d想做拋光咪要再上，你怕掂得太多手汗會hi走d咪噴一層做保護，咩都唔怕咪由佢。

砌模型沒岩同錯，係你想做咩效果，唔係有人講就做。 就好似模型書會叫你100 100 咁用砂紙。。。。

最緊要知每一步背後既原因。

匠人有隻幾好j

Thanks
遮蓋力如何？

消光問題想請教大家，關於消光
宜家砌好隻 RG00Q 滲曬線 上曬水貼
準備噴消光。

發覺佢有d 反光貼紙同手腳透明綠色膠片；
有無咩方法可以唔噴到呢d位？ 或者係要拆番果d件出黎？。 係味唔可以照噴？

謝謝指教

唔想拆就
貼遮蓋膠紙/油遮蓋液

又唔好咁講

一間獨大消費者咪食屎

小鋪貴啲都係業主食水深

所以買左自己鋪位真係無敵

強！

thanks!!

謝謝

未必關事~
獨市有得賺仲唔賺多

點會因為鋪租平賣野平
都係做生意

其實遮蓋液係唔係染左色嘅白膠漿

一定唔係

唔知係到問岩唔岩

想問下有冇巴打知道尼隻價錢
置樂見到400蚊買唔買得過

雅利見360

日亞320送上門

375福利

請問個頭點無繨

觀塘模型谷320
都心思思想買多盒

上咗c14色先
然後做無縫再遮蓋無咁嬲

想問 GDHKlll 個盒 mg 彩透 sazabi 1200 算唔算平

日亞5200yen喎

剩係B14,15需要無縫

唔該哂樓上幾位巴打既然觀塘平咁多就去觀塘啦

我落左黑底灰 金屬銀 透明紅 都做唔到li隻色係唔係我噴得太厚呢

原價670，值唔值就自己衡量

Ok, 上年miss左好後悔 ，一直想入返

周圍搵過睇過都1800-2000+

有一set砌緊牆

銀，之後仲要加黑色陰影，再上紅

巴打有冇display櫃介紹最好吊櫃

[im
g]
分件成功

坊間吊櫃要訂製，所以我買咗ikea既besta 吊櫃

除左個陰影 隻色都好似差好遠喎

玩開機娘模型
壽屋，volks同Megahouse都有買
但係壽屋啲關節真係攞人命

之後又訂咗好微笑嘅chitocerium同Alphamax 嘅 dark advent，砌唔哂又冇位擺

壽屋新女好似轉咗少少關節

厚撚到積哂油

唔係純銀

Thanks 巴打

下電鍍？洗左電鍍未

新出嘅sd陸戰高，可動好勁

冇哂

呢個系列我唔當佢係sd

當cs？

依啲水貼黎

啫係要用啲專貼水貼嘅工具先得？
Thanks 巴打！！

歡迎進入機娘坑，我依家都鐘意砌機娘多過砌高達

咁要請巴打多多指教喇！！
好多砌模型嘅嘢我都係第一次學

壽屋模型多數abs膠要用abs膠水或者aa膠先痴到，小心有啲位要拆開黎換parts轉型態，痴實咗就玩撚完，所以白膠漿或者bluetap 係你好朋友

上網睇咗，原來要用咁多工具先黐到

唔洗，貼水貼最基本有把較剪/cutter，水，鉗仔同棉花棒就得，不過貼水貼幾考技術，你最好貼之前上網睇下人地點貼，依度最頂都有教點貼水貼

不過你砌完隻野先諗水貼點貼啦

好

喺fb 見到也咩嗲巴打又噴好隻exs
快槍手到呢
好奇也咩嗲巴正職係咩

全職素組

素組

上網見到而家模型舖係咪無晒膠水賣，話海關禁咗
聽上面巴打講完想買支abs膠水，順手買埋貼水貼用嘅藍蓋同綠蓋，想問下可以喺邊度買

搵到了，原來都唔太難搵

政府it仔

身痕買左MG Dynames, 想請教簡單用Gundam Marker補下綠色件嘅水口位用邊隻比較接近？GM09定GM18定其他方法？唔該曬

貼下隻ex s，想睇下呀大佬

仲未貼完水貼阿

痴線佬
平均一隻究竟使唔使用3個鐘

你剪鐵/膠

咩油先 平好多?

素組1個鐘得啦

lm

用gk件點1個鐘

係咪用 雪焰？

唔怪得咁多空閒既時間
我都想有

正wor gk

唔係gk件黎, 你去淘寶搵下 exs 樂米

我見雪焰出左1.5

利申先70後廢佬砌第一代sd大嘅，對我嚟講sd應該只有腳板，呢個系列已經冇sd感覺

佢新嘅dlc件可以轉到bb戰士個種比例

我用過一次力天水貼之後唔太敢用佢地
同埋佢無則邊果2支野d大水貼

陸戰高達bb戰士幾錢，剛睇到出左想買

以前一隻20-50
面家7-80
仲要dlc先做得返SD

但係分色好咗

頭身都係嘅
手腳就

雪焰衰係邊？
另一間大林打印效果好差，無咩選擇

我都有隻真。素組

有關節，可動好好

雪焰打印效果無咩問題, 係D水貼好薄,勁易一拎起就痴埋一舊

係，唔係瓜，大林好過笨大law,笨大又硬又唔好痴，d位又唔岩

笨大跟盒嘅透明貼紙飛邊好過佢隻水貼啦
近年嘅已經好薄
紙貼就上色/補色算啦

大林水貼好過笨大
但畫質有好少量唔夠Dpi起格

雪焰冇買過

精品65
福利69

大林水貼係好過笨大，我就係講緊😹
跟盒果d貼紙就算啦，唔會用

連埋個加高內框咪100

精品cs骨架35
福利40

陸高一定要買骨架好貴

買左骨架係正好多

骨架仲有另一隻再加高版

dlc骨架比例好怪，要自己改短
主要係買手型

dlc個sd版手骨架都ok，比例幾正常

唔買加高版佢跪到咩

買左兩張大林試玩水貼，但懶懶閒未去買軟化劑，想試下齋用水得唔得，唔得先買

唔買跪唔到，買cs骨先得
唔洗買dlc骨

唔落都得，我平時痴都冇落

freedom食屎

Cs骨唔係最好咩出咁多版本

唔怕買錯Kit
最怕買錯骨

其實SD已經係加高左
DLC 低頭身個比例好怪 做唔返舊SD

DLC一出 CS即刻比下去

cls sd 仲煩過mg

仆街笨大dlc好彩唔玩呢條line

超高都幾無謂

玩得超高不如正正經經hg

本黎sd就貪q版可愛

其實係

True,呢排見日本仔改到好似魔神英雄傳咁既高度，好鬼搞野

有無相？

偷圖
面對呢類有外形既手腳，可以點樣增高呢？

另外呢隻曹操賣緊幾錢？

鋸斷再接長

我都知
但可以鋸邊個位，連膝頭接？

大脾－最少detail

但個比例咪會好奇怪

近排bandai starwars 模型好多跳樓價，入左好多盒，有冇巴打有砌開

自己睇情況啦
小腿分件再加長又得

Thanks

Rg banshee甲咁耐都未有貨嘅

月尾派貨

PBHK 5月25－28
人地玩左成個月

訂定係現啊

PBHK 5月尾派貨

砌囡

咁你話未有貨係指咩

未有貨唔係我講

買個模形剪貴唔貴 係咪幾十蚊有
最近有FD送左幾個索斯機械獸,可以裝電識郁,好似幾正,想玩下

有平有貴
一分錢一分貨

要求唔高平平地咪算

唔明咩骨架，有無圖？thZ

訂呀 係孤訂

素組到咁靚

你打電話問下好wo

之前心血來潮都買左隻魔鷲
仲係到幫緊隻野上緊色
發現好多位都要自己補色

又話到貨會whatsapp我

你記唔記得佢話幾月到？
如果係今個月既話未到 上個月既話打去問下

你打開睇下要唔要剪先
tong最新的wild系列好似已經係唔洗剪
係壽屋出的hmm先要剪

睇左 要剪 應該係十幾年前出嘅野黎 不過都好靚仔

應該係哩隻黎,幾盞鬼

想問埋 磨水口應該用幾多號砂紙

DLC骨架，精品35蚊到

600>800

Good 最高身的架

多咗4個手形

d偷膠
好撚心收人$35就俾返足d料啦

依個真心不了，要自己補

HG好好多

但分色幾好

點補請問

今日屎忽痕走去買左兩盒SDcs 一開盒...屌你老母偷睇洗唔洗偷得咁撚過份呀
70幾蚊盒仲要唔連骨 仲要偷膠

之後走去砌埋箱老番1:35新安洲頭像 老老實實 真係屌打笨大 起碼人地唔會偷膠

今日屎忽痕走去買左兩盒SDcs 一開盒...屌你老母偷膠洗唔洗偷得咁撚過份呀
70幾蚊盒仲要唔連骨 仲要偷膠

之後走去砌埋箱老番1:35新安洲頭像 老老實實 真係屌打笨大 起碼人地唔會偷膠

淘寶 GAIA D油無間齊 陰公

買盜版野仲好意思講

咁笨大有出先得架

只可以講句
財團B有資金有技術冇誠意
其他就有誠意無資金冇技術
唉

你就想，笨大冇死錯人

我就剪啲膠粒落去>膠水>ab畢地

我之前淨係加ab putty, 都係會縮

下次加d膠粒係底先

用水口啦，廢物利用

ab畢地>牙膏畢地

我成日用完AB畢地補完就縮,加返d牙膏畢地搞諗住ok, 點知次次打磨都有個印係度

原來係AB畢地唔夠多去fill成個偷膠位, 食得唔夠深, 一打磨就向內縮,結果搞幾多次都係有個補膠既shape

結果一係用好撚多AB畢地, 一係放d廢料加膠水打左底再補AB畢地會好好多

btw modo有隻新既畢地類似原子灰, 同**隻polyester putty差唔多用法, 有無人用過?補偷膠好似好過AB畢地

AB冇揮發性嘅嘢

唔怕毒實係原子灰好用㗎， 又平又大罐

條軸（白色）斷咗可以點救

MK22似係polyester putty, MK21係類近加左thinner既牙膏畢地,我用緊mr dissolved putty覺得平好撚多

用手鑽打銅支

RX88 無哂AV 油賣，但係仲有mig 果d

記得行入去有一個細架AV Mecha+少量AV Metal

之前係，但星期日去已經無左AV 油果個架

是但啦
Mig都好好用
真係要AV都有其他地方買

用畢地唔係都要補厚啲咩，到打磨就唔會縮

而家水性油市場似乎係幾間鋪有唔同既專長
ym - av, citadel
rx88 - mig
皆旺6/f - k colors

Mig 優勢係包裝得好

AB畢地流動性唔夠,有d細位我無專登用牙籤堆到落底就好易出問題

總之經驗都係先用廢膠加膠水做左個base之後再加AB畢地效果會好好多

我用依枝野推佢落去

有玩過Vehicle Model 系列 (即係好細盒果隻)
跳樓價果堆都買咗兩三盒, 未開

Bandai Starwar其實出得好好
問題係香港Starwar Fans唔係個個都砌模型

我唔係starwar fans都砌左隻白兵

真係好撚高汁

笨大啲星戰模型其實detail幾足
不過星戰模型係香港真係唔受歡迎

我諗因為太考手工

笨大啲模型已經好易砌素組滲下線貼下水貼都已經睇得下

Bandai今鋪就係易砌又精細

屈哂機
外國好受歡迎

隻野有埋led同支架咁屈機

我都諗住消光滲下線咋，不過有太多盒模型山積緊

要做少少舊化先好睇

但係starwars 野素組會太乾淨

個枝架本身有嘅
led係我後加

我都係買枝兩舊化色自己亂咁畫下抹下

山積都係問題, 所以見到好靚都唔敢買太多

素組 簡單做少少wash， 掃下粉
已經ok

咁似乎真係幾正

Zeta sd 透明 香港幾時有

Pro

幾時有popup/expo咪有
ClearColor唔會係PB出
炒價水貨都有嘅

問多樣，rg unicorn全武裝依家咩價，想買

我以前都係戰船迷黎，但真係好考眼力

高手

唔駛280

我都係託朋友幫我買

犀利

艦比例太細
玩唔到

日本 咩 gundam base 會唔會有

呢隻要點合出黎
tr-5 係咪買2016隻hg就得？
定要等佢出一隻新？

呢隻出得好靚

一碟仔水 紙巾 夾鑷 較剪 有幾多工具呀

第一次玩 唔駛理嗰啲咩軟化劑 水貼膠水 藍蓋綠蓋 係全部無必要

tr6本體
tr1 腳
tr5飛機

TR1腳
TR6成隻
TR5對手

PB TR1附屬嘅 關節

但係TR1得一隻Booster盾
張相背面有兩隻

焗你食埋隻飛機

油撚死我

Set好哂先用軟化劑
用完軟化劑再郁會爛水貼

Carosell之前有人放黃色08小隊果隻好抵但唔夠快手

我個 point 係唔好整得太複雜 嚇怕啲新手 其實啲水貼當初設計 都預你就咁浸咗 就貼上去 絕無咁多複雜嘢

要靚用刻貼 冇邊
但係好難用

其實佢係咪真係咁鍾意用味精相黎打飛機
次次上到第幾位都要分享比全部人知

刻貼係新野黎?

垃圾鮑魚佬同埋成影鮑魚加麵

係 佢D模型好似搵人代工

佢有自己砌、補下色、用下噴罐，再影攝相加味精，然後打個靚飛機

水口夾口都唔搞，用ps整走，砌乜撚野高達呀，收撚皮啦佢

我一路以為佢係真材實料既tim

浸到個水貼自己喺底紙上甩出嚟???

我中學果陣都以為係

+1
之後聽fd講佢用photoshop改圖

報紙訪問完佢，影下佢屋企，之後佢就開始keep住打飛機，影下鮑魚加隻高達咁九撚唔搭八

唔同牌子個時間唔同，自己就啦。
最好浸到張水貼浮左少少上嚟，但仲有少少痴住張紙。
張紙甩左嘅話，細張可能無乜問題，大張/長條狀嘅一拎上水就會俾水嘅表面張力壓到痴埋一舊，稍一不慎就報廢

我好簡單 剪出嚟 反轉放水面 等佢吸水成個變色 底紙吸咗水會深色少少嘅 如果大水貼就加4-5秒 就可以夾返上嚟啦
千萬唔好浸到個貼漂出嚟 咁啲背膠會甩 無咗黐力

跟住用綿花棒推吓 推得郁就啱啱好啦

放水貼落件好多手法 可以由底紙sir 落模型 可以夾起 各式其式

夾鑷可以用雙星水貼夾 貴啲啲 但好用

新手會以為成張水貼浸 千萬唔好咁做

好舊嘅MG先有
好易爛
唔係平面唔駛諗貼得到

PS係易玩啲
燈都唔駛加
又可以玩Effect

不嬲都唔係佢自己作品黎

你意思係咪刮貼？

係呀， 好難用呀

今日行過元朗福德街 有間gunpla 玩具屋，二樓勁多高達 但係擺到好亂要自己搬黎搬去咁尋寶，揀左幾盒pb 都幾平

我記得以前用過，效果係幾好
但係你一日唔抆起將底紙你都唔會知刮哂未
但係當你抆起佢又發覺刮唔哂既時候已經太遲…

原來而家mg 無再跟啦？
講起原來我都成十年無砌過mg...

我反而覺得刮貼好用過水貼貼穩刮幾刮搞掂

要用masking tape痴住張刮貼黎刮

岩岩砌完隻mg雪崩好似都有跟刮貼

雪崩1999 無，無從得知

知佢都叫有啲錢，間屋唔細
揾人代工就應該係人都知

有無人買過國產尼爾森, 赤之侍鬼?
見佢幾型仔, 有d興趣

聽日開壇影下相

我覺得刮貼好好用，
我唔會𠝹（成張上），剩係用指甲定住，貼上去快靚正未爛過。
係某啲起伏位比唔上水貼好用

刮好果個位會淺色左

其實講效果 刮貼最接近絲印 薄又無邊

但d 邊位未必留意到

素組先用到刮貼

不過最仆街依家bandai連水貼都無埋
好似dlc咁要另外買

好似不嬲都無跟水貼ga wor
以前MG 係跟膠貼同刮貼，而家都係得張膠貼
ver. ka 既好似先會有張水貼

btw 我想問乾左既AV 油可以點樣洗走佢再上？

以前有啲款有跟水貼加刮貼架
依家連Ver ka都未必有

咁我真係見得少

酒精好似得

乾左都乸得甩？

亞加力油乾透好難用酒精乸甩

浸完都係唔會甩， 要加埋牙刷刷乾淨

我就用呢隻嘅

thanks
呢隻邊度有得買？

眼見RX88, PM Store, 福利都有賣
其他鋪就要問下人啦

不過未噴top coat
就咁磨都好易甩

thanks!
我怕會磨花件件

油返多層油蓋上去

RG 多3開賣啦

孤仔代訂240

當年小弟第一部mg zeta 1.0 好似有刮貼水貼就唔記得有無了

孤仔係咪日版

唔係

想買隻z3 大家覺得咩版本出得最好/靚
唔計透明版嗰啲

有咩分別

自己訂都係240仲要唔洗孤仔拎

我就係唔想送上門
又要受黑貓氣，又要諗過海關

兩舊水都管

海關：兩舊水同兩皮野嘅玩具冇分別，都係垃圾

其實iphone影都幾好睇

想睇後面，係咪AOK

咩aok

改件

自己改定買改件

去淘寶搵exs 樂米
有間賣55人仔

上次買SD先敢大大聲同海關講40蚊架，抵玩啦

準備好顯微鏡砌rg x1

砌定等PB

冇錢買metal build
等佢出pb rg x2

隻蛋黃色仲衰過屎金

我想問關於上色問題我想問油完係咪要整多一層野先唔甩色？個層係咩

消光 半光 全光油

X2
X2改
X1改
X1改。改
Full Cloth
X3
X0
有排出

最好出埋F91，Ghost啦

消光/光油呢類 Top Coat
噴完漆面會硬啲

Thanks

我想再問素組黑色件反曬光係咪都係噴消光？

消光會變左啞色 Matt

本來都係呢隻色黎
唔係咩

本來應該無咁橙

咁我想啲黑色成形色冇咁令應該點

好耐冇玩過rg
依嫁唔玩成型骨架

唔玩好耐啦，成型骨軟奶奶

是咁的，我有個電腦機箱係透明，諗緊塞隻有燈既模型入去，用電腦d電。 請問有沒人知硝基漆可以頂到幾度？

半光澤

你唔擺係顯示卡/散熱面上面應該冇乜事
係會積塵

白龍變左唯一t1

屌錯post
自膠

ching 想問下噴左半消光定消光 thanks

素組黎架

出得呢副細骨f91應該走唔甩

消光

咁咪即係跟住mb 出

反而想知nu 係咪又用mk2 副骨

此終都係密封，度下先

要係未老花前完成佢
砌隻x1砌到就盲

呢隻冇愛唔會砌,有冇相可以睇下d件有幾細

FB圖

有冇人RG banshee個爪炮到咗

好多隱藏水口
出電渡x-0都冇問題

明天

我送Office 六日唔開

Bye 星期一

我就快盲⋯⋯⋯

唔好用的

我買gsi支masking solution再用面相筆油上去

gundam marker個咀太粗

面相筆真係用過返唔到轉頭，英利果支我而家都係嘅出來用面相筆上

雙星支X20 係咪洗走到滲線出甲位

用白電油啦

想買電鍍rg沙薩比，想問佢d隱藏水口做得好唔好？素體齋滲線好唔好睇？定買普通rg版噴金屬色好？

之前砌左普通版
紅色件大部份隱藏水口
但依然有幾點細點係表面， 但唔覺眼嘅

老花殺手

版件係咁多

招牌成形骨得兩舊

面部血痕用貼紙上

部分件細過流道，眼花手殘者速速退散

其實細到咁，上色人士可以點夾/痴

血痕有無坑先有就刷金邊算

我就係用過masking solution 失敗左
用更多時間清番晒坑裡面殘餘既solution
清油、用牙刷刷左好耐先清除得晒。

買左幾支av 油玩
想問點先可以油到冇筆痕？
出左界點算？係咪最好都痴一痴膠紙先油？

仲有邊到有黑色白色銀色同金色買？

一格水一格油
保持色盤上面既油既濕度
仲有筆上面既油既濕度
一開始濃就點水。

我支落去牛油紙到油咋
點先叫啱？油落去透透地？之後再轉角度油多層？

整過濕盤好D
不過手油呢D野 細面積先用

好勁

隻RG滲唔到線上藍色件同紅色件
白色件都好地地
請問有咩方法

隻exs 1.5 砌左下半已經覺得好很大隻

一般高達18米左右，稍為大一碼嘅nu同獨角獸（毀滅）都係22米左右，ex-s足足有26米

Rg 叉骨Amazon 已經2000yen 有交易

求助

有無巴打可以貼x1 同其他 1/144 高達企埋一齊的相，x1 / F91 系列ge 機出名細部，想知同其他高達比會細到點

竟然同 Wing EW 一樣高
我以為x1 最多到其他高達心口

x1到zeta心口

講開zeta，請問 RG 版 關節實唔實，諗緊買RG 定 HG。細細個砌過舊版MG，對翼完全無力向下跌，對zeta 好有陰影

有無巴打解答下

rg太實

你可以刻深啲線
滲線等佢乾喳先用白電油擦

唔好變型
一係砌完係飛機就飛機
係人型就人型

有冇師兄砌三國創傑傳

今次rg海盜先知有GUNPLA EVOLUTION PROJECT,

睇返晒原來第一彈係HGUC 1/144 Z鋼彈, 呢個會唔會好d, 定係呢個就係樓上講哥個?

gwx seed都係小型MS

有無巴打指教下京寶梵個膊頭點做無縫分件，A17橙黃色

之後用遮蓋液?

頂刻線刻衰左

其實話就144, 其實都係大約，如果跟真比例會更細

140了模型谷
100$不是夢

噴完橙黃mask law，唔算難

新sd貂嬋變左剎帝那
真係有d唔慣

貼紙睇落唔算多

自從買左神之手
直接剪唔打磨
大大提高開工效率

不過神之手太嬌嫩了
明明有用套包住
一拿出來都生鏽了

點解會生鏽

等fc 把crossbow 先

太耐無砌模型
唔知道連高達都出左蝕刻片

之前剩係知軍事模型有

我個把都生鏽
無話點解
呢啲刀咁薄咁利係用唔到不銹鋼造

我把雙星金牌都有呢個問題，唯有上wd40 算

我都好想入隻黎撚下

係咪無油防銹油 我個把仲未生銹

衣車油
三年無銹

如果已經生左銹仲有無得救？

好似要磨

除銹膏+眼鏡布慢慢捽

thanks

因為GUNPLA EVOLUTION PROJECT 出左唔係好多咋
第一作:HGUC ZETA HG級別屈機可動設計 (大量補色)
第二作:RG UNICORN 1/144複雜完全變形
第三作G EXIA 燈光控制+引入新導光材料
第四作:HGAC LEO 新關節設計,方便無縫同快速組裝
第五作:RG X1 挑戰係11CM左右嘅大細還原所以細節(面部血痕唔得啦)

ZETA 我鐘意RG 版

開定先廢事等陣爆POST

Rg好正
但唔敢變第二次形

買兩隻咪得囉

upwater
都幾難企得穩 擺左好耐先企到
好過mg太多 有d人rg話件披風係敗北
我真係黑人問號

(示意圖)
唔多鐘意個披風啲接口,用雙層布加鐵線最理想(舊幾水唔要求得咁多)

素組又黎料

我覺得披風靚過mb塊布，mb要幫佢扣好多粒鈕

MB果件不倫不類,又要整到融融爛爛,但本身塊布又太光鮮冇任何舊化

Rg zeta 嘅details 好靚 有GK 級數 不過好易爛 尤其膊頭位 同全身太多關節位 成隻軟骨功咁 擺pose 唔容易

變形就唔好喇 買兩隻喇

買兩隻

輕微嘅 砂紙輕手磨吓

垃圾不了

牙膏畢地幫到你

見到冇乜貼紙，諗住正啊喂，分色應該幾好。
點知有啲位係補色貼紙都懶得俾你

而且好多位偷膠

三國係上色地獄

想問下Gaia普通同慢乾型稀釋劑邊到買平？
Btw, mr曉真係好靚同好貴

今晚試下

寧願佢分色好d 出貴d

模型倉

隻貂嬋正正係咁樣中伏

貼紙得少少

成4大塊完全唔分色連貼紙都無

但係呂布又好型

千蚊鬆啲，ok啦。全身真空蒸鍍+電鍍+金屬內構

90年代bamdie諗縮細定唔知點啦 f91開始以機體小型化做借口由18m縮到落15m
連帶之後平成三部曲都係15m高
到turn a先高返(20m) seed同之後都變返一般18m起跳
所以seed唔係小型ms

伏已中
除左質素認真麻麻之外，原來譯名都轉埋
由日文發音（例如張飛=chouhi)變左普通話（zhang fai)，呢個系列都係不了

Made in China 用番拼音

係喎
唔講真係唔覺變左
真係不了

岩岩search 隻趙雲00（用 Chou-un 00)係搵唔到，之後先知用zhao yun 00先有

成個rg造形最正就係塊布

過兩年話唔埋包裝變埋全簡體

但係手癢想入 但又見伏伏地

條布其實係咪exia戰損果個模黎架

rg x1把槍好伏，又易鬆

Rg真係輕輕鬆鬆2日一隻

早期rg gp01真係最正
好多rg個頭唔知點解有種違和
但gp01就冇呢個問題

屌痴線，咁鬼快

請問是素組還是後期加工的？

究竟點樣先可以兩日一隻

你兩個痴線佬

神之手真·素組就好快，隻叉骨x1我唔洗4個鐘就搞掂

7x24砌模型

力哥你一日一隻

RG兩日我淨係夠磨件
巴打點跟

有神手 筆刀都唔用了
次次切到個水口白晒

MK-II 都好正 有 studio reckless feel

有時睇相分唔到邊d係nick同乜咩爹